貓仔經常係我張被上面痾尿點算

我本來已經有一隻貓3歲男仔，最近養多左隻女仔貓2個月大，自從放左佢出黎之後(隔離左2個星期)好鍾意同我一齊訓，但係呢2日朝早發現佢係我被上面痾尿，佢平時係識得去用貓砂，就係唔知點解有時要係被到去，我今日洗好左張被(完全消毒，噴埋清潔噴霧)之後一鋪好佢就黎料 扎定個馬就去，我一見到就即刻抱起佢，然後噴到周圍都係 又要洗被 究竟係咩原因會咁樣，定係有咩病？點樣教佢好？求指教
附上主子圖一張

有冇兩個沙盤
試下換沙 或者係個盤有冇蓋 又可能佢唔鍾意個位
有冇都好
係你隔離去廁所通常係鍾意你 或者/同埋 個沙盤冇安全感

困籠先啦 霸地盤呀

我隻貓有排都係咁
換左貓砂就無事

佢地各有自己既砂盤，係房既時候佢識自己去，可能真係出到房出面就唔記得左係邊

外國JJ唔知有無啲咩其他好既牌子推介，我而加用緊world’s best

巴打你介唔介意講下你轉左咩種類/牌子佢先無事？

係一轉貓砂就咁？

我得一隻貓,不過會唔會係隻細貓驚隻大貓

砂兜係貓嘅comfort zone嚟

我隻貓今朝都係床屙左尿

咁就仆街啦
貓仔係靠味，一想屙就會靠陣味去認

啲貓平時周街走嘅話啲尿味通常好多地方會hi到
特別啲床，停留得別耐

佢地成日係到玩追逐遊戲，係細捉大，又唔覺得佢好驚喎

但係我噴左貓用除尿味既噴霧係張被到，佢邊到都無痾過，就係返去張被到痾 仲要係同一個位，我仲要係個個位噴左好撚多下

其實應該都係睇自己貓嘅喜好
可以咪買啲細細包嘅試下先

用醋加水噴，佢應該唔會再上鋪床

我試下噴先，再唔得先轉貓砂

我今日用左50比50醋水黎噴，我放係手到佢係咁索 唔覺得會work，但我隻大貓就即刻彈開

咁可能佢唔怕醋陣味，你睇下有冇其他方法

今日又係洗被既日子

佢唔鍾意噴霧陣味

佢冇安全感 覺得新貓霸左你 所以先用尿去話比新貓知 呢隻貓奴係我嘅

試下比野食比舊貓先 明顯大細超錫舊貓 比做舊貓睇 證明有新貓你都係愛佢

同時教識新貓分輩份 希望幫到你

其實係新貓係我張被到痾尿

噢 誤會咗
打柒佢就得

但都多謝你既建議先

你去番佢張床上面痾尿

佢同我訓，姐係佢張床係我張床，所以係我張床到痾尿

係佢到屙翻尿

你係佢張床all返

你柯啲尿霸左個地盤先

pee on her to show dominance

咁可愛又嬲唔落

貓尿臭撚到 張床唔洗要

打 一痾就打 打到佢驚

可以參考下我個post

我又係，個隻幾個月大

去返佢個床位痾,等佢驚

絕育

我打佢屁股佢以為我同佢玩

試下梳打粉清潔，去味一流

今日換左第二張被，又係到痾

其實我覺得唔關味事

用水槍射9 佢

我屋企個隻長期柯屎喺廁所地下 柯尿係廁所個去水位 每次都係個兩個位 係幾方便清嘅 但好撚臭

我隻貓有排都係咁
換左隻貓就無事

樓主屋企好大咁

佢一做錯野就搵水噴佢

我估係砂盤問題

你係咪新貓舊貓既砂盤放埋一齊?
分開擺試下，甚至好似文章咁加多個沙盤係第二個位?

無記錯之前連登有人執到幼貓(叫啤啤果隻)，佢隻幼貓唔肯去因為個砂盤太高

頭先條link 重有個point:

擺放砂盆時，請把自己想像成一隻貓。如果你在如廁，有幾個方向可以逃跑？砂盆的擺放位置至少要有兩個逃生動向，如果四面八方都能逃跑更為理想。也就是說，如果家中砂盆全都有蓋或擺在死角，只有一個逃生出入口，那你的貓就可能會選在床上如廁。因為，蹲在床上既可以居高臨下，看到房裡所有動靜，又能從四面八方快速逃跑，是不是完美的位置呢？

9成係隻幼貓唔鍾意個砂盤/擺位/貓沙 所以死都要捐返上你床柯

我有隻貓一轉天氣就會柯，果個月大約要洗3次床單，之後輪到下一個轉季又黎料

你去佢個沙盆瞓吧啦

搭單問 我依排隻2歲貓女都係咁 隻貓沙一路都用開 唔知點解依個星期就周圍屙尿 全屋得1隻貓

讓張床比佢啦
你訓籠

唔好kum被

有新貓會係因為霸地盤而周圍柯

我噴佢，佢返轉頭飲個啲水

等樓豬報告

貓肉煲

兩個沙盤隔好遠，細貓沙盤放係我床隔離，佢平時都會自己去，但係朝早督尿一定要比我

霸地盤
畀多啲地方佢霸，最好係高嘅eg櫃頂
咁就唔會咁

你去youtube搵套叫 my cat from hell
專講啲問題貓

過兩日打算換其他貓沙試下，佢之前個主人話佢之前都中意痾係報紙到，有無關連

混種暹邏貓

習慣就好
貓尿都唔係好臭姐 習慣吓啦

拎張被擺係廁所到

唔洗綁仲佢，佢自己都會返去聞，仲會係我張被到估撥沙動作

打

2隻只能活一隻

搵個噴花壺仔，佢一想痾係床就噴加鬧佢

自己瀨尿就屈落隻貓到

你連心愛嘅貓嘅尿你都唔敢飲

今晚換左張毛巾被睇下如何

發情？

你柯d尿落佢個頭到